\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=031f0&id=can2C11&uuid=9d51d&id=can2C12&uuid=1380f&id=can2F10&uuid=991c2&id=can2F11&uuid=ee579&id=can2G09&uuid=26f3b&id=can2G10&uuid=05bc2&id=can2L09&uuid=0bb5f&id=can2L10&uuid=b5c9c&id=can2L11&uuid=763d3&id=can2P01&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Probabilités : }formule des probabilités totales
      \item \textbf{Dérivation : }calculs de dérivées (1)
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
  \raggedcolumns
    \section[Probabilités : formule des probabilités totales]{Probabilités}
 \begin{exercice}
 On donne l'arbre de probabilités ci-dessous :\\
            \begin{minipage}{0.75\linewidth}
          \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.1,0) rectangle (14,7);
    	\draw[color ={black}] (5,5.5)--(10,6.25);
	\draw (10.5,6.25) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$B$}}};
	\draw (8.5,6.025) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$0{,}8$}}};
	\draw[color ={black}] (5,5.5)--(10,4.75);
	\draw (10.5,4.75) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$\overline{B}$}}};
	\draw (8.5,4.975) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$0{,}2$}}};
	\draw[color ={black}] (0,4)--(5,5.5);
	\draw (5.5,5.5) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$A$}}};
	\draw (3.5,5.05) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$0{,}1$}}};
	\draw[color ={black}] (5,2.5)--(10,3.25);
	\draw (10.5,3.25) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$B$}}};
	\draw (8.5,3.025) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$0{,}6$}}};
	\draw[color ={black}] (5,2.5)--(10,1.75);
	\draw (10.5,1.75) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$\overline{B}$}}};
	\draw (8.5,1.975) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$0{,}4$}}};
	\draw[color ={black}] (0,4)--(5,2.5);
	\draw (5.5,2.5) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$\overline{A}$}}};
	\draw (3.5,2.95) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$0{,}9$}}};

\end{tikzpicture}
\end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=ee478&id=can1P05&n=1&d=10&s=true&alea=OZ07&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
          
          Calculer $P(B)$. 
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth} D'après la formule des probabilités totales, \\
         $\begin{aligned}
      P(B)&=P(A\cap B)+P(\overline{A}\cap B)\\
      &= P(A)\times P_{A}(B)+P(\overline{A})\times P_{\overline{A}}(B)\\
      &=0{,}1\times 0{,}8+0{,}9\times 0{,}6\\
      &=0{,}62
      \end{aligned}$
      \end{minipage}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=d15f3&id=can1P04&n=1&d=10&s=true&alea=Katm&cd=1&cols=1
\
\begin{exercice}
On donne l'arbre de probabilités et $P(C)=\dfrac{23}{100}$.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
      \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.5,-1.7795880017344077) rectangle (11.9,5.779588001734408);
    	\draw[color ={black}] (5,4)--(10,5);
	\draw (10.5,5) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$C$}}};
	\draw (8.5,4.7) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$\dfrac{3}{10}$}}};
	\draw[color ={black}] (5,4)--(10,3);
	\draw (10.5,3) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$\bar C$}}};
	\draw (8.5,3.3) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$\dfrac{7}{10}$}}};
	\draw[color ={black}] (0,2)--(5,4);
	\draw (5.5,4) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$A$}}};
	\draw (3.5,3.4) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$\dfrac{3}{10}$}}};
	\draw[color ={black}] (5,0)--(10,1);
	\draw (10.5,1) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$C$}}};
	\draw (8.5,0.7) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$x$}}};
	\draw[color ={black}] (5,0)--(10,-1);
	\draw (10.5,-1) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$\bar C$}}};
	\draw[color ={black}] (0,2)--(5,0);
	\draw (5.5,0) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$\bar A$}}};
	\draw (3.5,0.6000000000000001) node[anchor = center] {\colorbox {white}{\scriptsize  \color{black}{$\dfrac{7}{10}$}}};

\end{tikzpicture}\end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=d15f3&id=can1P04&n=1&d=10&s=true&alea=Katm&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}\\
      Calculer $x$. 
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Comme $A$ et $\bar A$ forment une partition de l'univers, d'après la loi des probabilités totales :\\$P(C)=P(A \cap C)+P(\bar{A} \cap C)$.\\Or $P(\bar{A} \cap C)=P(\bar{A}) \times P_{\bar{A}}(C)=\dfrac{7}{10}x$.\\Donc $\dfrac{7}{10}x=P(C)-P(A \cap C)=\dfrac{23}{100}-\dfrac{3}{10}\times \dfrac{3}{10}=\dfrac{23}{100}-\dfrac{9}{100}=\dfrac{14}{100}$.\\Donc $x=\dfrac{\dfrac{14}{100}}{\dfrac{7}{10}}=\dfrac{2}{10}$\end{minipage}
\end{Solution}
 \section[Dérivation : dérivation (1)]{Dérivation}
% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ebd89&id=1AN14-1&n=5&d=10&s=8&alea=ff6l&cd=0&cols=1
\begin{exercice}
\begin{enumerate}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item Donner la dérivée de la fonction $f$, dérivable pour tout $x\in\mathbb{R}^*$, définie par  $f(x)=\dfrac{1}{8x}$.\end{minipage}
	 \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=ebd89&id=1AN14-1&n=5&d=10&s=8&alea=ff6l&cd=0&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Donner la dérivée de la fonction $m$, dérivable pour tout $x\in\mathbb{R}$, définie par  $m(x)=\dfrac{-3x+7}{5}$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}L'expression de la dérivée de la fonction $f$ définie par $f(x)=\dfrac{1}{8x}$ est : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{f'(x)=-\dfrac{1}{8x^2}}}$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}L'expression de la dérivée de la fonction $m$ définie par $m(x)=\dfrac{-3x+7}{5}$ est : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{m'(x)=-\dfrac{3}{5}}}$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}
\columnbreak
% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ec088&id=1AN14-3&n=3&d=10&s=2-3-4-5&s2=true&s3=false&alea=SVmm&cd=0&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
 \begin{minipage}{0.75\linewidth}
Pour chacune des fonctions suivantes, déterminer l'expression de sa fonction dérivée.\end{minipage}
	 \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=ec088&id=1AN14-3&n=3&d=10&s=2-3-4-5&s2=true&s3=false&alea=SVmm&cd=0&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$f(x)=\dfrac{6x^2}{7}+\dfrac{2}{3}$\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$g(x)=\dfrac{7x^{3}}{8}+\dfrac{7x^2}{9}+\dfrac{7x}{10}+\dfrac{4}{7}$\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$h(x)=\dfrac{4x^2}{7}+\dfrac{3x}{10}+\dfrac{4}{9}$\\\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$f^\prime(x)=2\times \left(\dfrac{6}{7}\mathbb{R}ight)x$.\\On effectue les produits.\\On obtient alors : $f^\prime(x)=\dfrac{12}{7}x$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$g^\prime(x)=3\times \left(\dfrac{7}{8}\mathbb{R}ight)x^{2}+2\times \left(\dfrac{7}{9}\mathbb{R}ight)x+1\times \left(\dfrac{7}{10}\mathbb{R}ight)$.\\On effectue les produits.\\On obtient alors : $g^\prime(x)=\dfrac{21}{8}x^{2}+\dfrac{14}{9}x+\dfrac{7}{10}$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$h^\prime(x)=2\times \left(\dfrac{4}{7}\mathbb{R}ight)x+1\times \left(\dfrac{3}{10}\mathbb{R}ight)$.\\On effectue les produits.\\On obtient alors : $h^\prime(x)=\dfrac{8}{7}x+\dfrac{3}{10}$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a83c0&id=1AN14-4&n=4&d=10&s=5&alea=Br0g&cd=1&cols=1

\begin{exercice}
\begin{enumerate}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Donner l'expression de la dérivée de la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}_+^{*}$ par $f(x)=3\sqrt{x}-\dfrac{5}{x}$.\\\end{minipage}
	\end{minipage}
	 \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=a83c0&id=1AN14-4&n=4&d=10&s=5&alea=Br0g&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Donner l'expression de la dérivée de la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}_+$ par $f(x)=5\sqrt{x}+3x^{2}-5x+2$.\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Donner l'expression de la dérivée de la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}^{*}$ par $f(x)=4x^{2}-5x+3-\dfrac{5}{x}$.\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Donner l'expression de la dérivée de la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}_+^{*}$ par $f(x)=-\dfrac{3}{x}+3\sqrt{x}-5x^{2}+3x$.\\\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(3\sqrt{x})^\prime=\dfrac{3}{2\sqrt{x}}$\\$(-\dfrac{5}{x})^\prime=\dfrac{5}{x^2}$\\L'expression de la dérivée de la fonction $f$ définie par $f(x)=3\sqrt{x}-\dfrac{5}{x}$ est :\\$f'(x)={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{3}{2\sqrt{x}}+\dfrac{5}{x^2}}}$.\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(5\sqrt{x})^\prime=\dfrac{5}{2\sqrt{x}}$\\$(3x^{2}-5x+2)^\prime=6x-5$\\L'expression de la dérivée de la fonction $f$ définie par $f(x)=5\sqrt{x}+3x^{2}-5x+2$ est :\\$f'(x)={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{5}{2\sqrt{x}}+6x-5}}$.\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(4x^{2}-5x+3)^\prime=8x-5$\\$(-\dfrac{5}{x})^\prime=\dfrac{5}{x^2}$\\L'expression de la dérivée de la fonction $f$ définie par $f(x)=4x^{2}-5x+3-\dfrac{5}{x}$ est :\\$f'(x)={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8x-5+\dfrac{5}{x^2}}}$.\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(-\dfrac{3}{x})^\prime=\dfrac{3}{x^2}$\\$(3\sqrt{x})^\prime=\dfrac{3}{2\sqrt{x}}$\\$(-5x^{2}+3x)^\prime=-10x+3$\\L'expression de la dérivée de la fonction $f$ définie par $f(x)=-\dfrac{3}{x}+3\sqrt{x}-5x^{2}+3x$ est :\\$f'(x)={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{3}{x^2}+\dfrac{3}{2\sqrt{x}}-10x+3}}$.\\\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\end{multicols}
  

\end{Maquette}
